製戰衣半年 孖女Coser奪冠

2018年07月30日

製戰衣半年 孖女Coser奪冠

【動漫節】

【本報訊】動漫電玩節昨焦點落在主舞台上的Cosplay大賽決賽，有Coser落足工夫花近半年時間製作身上衣裳，勇奪冠軍殊榮的是以台灣流行作品《霹靂布袋戲》角色作題材的孖生姊妹賴愷琪及賴愷婷。而日本著名歌手高橋洋子更首度來港獻唱，吸引大批歌迷朝聖。

Cosplay大賽吸引逾300名市民欣賞。10隊參賽隊伍雖年資不一，表演時都使出渾身解數。孖生姊妹賴愷琪及賴愷婷以台灣流行作品《霹靂布袋戲》角色作題材，結果勇奪冠軍。兩人的表演以舞蹈及造手為主，姐姐愷婷指，她們是孖生姊妹默契較好，故決定以講求默契的舞蹈動作情節。

台灣運港 成本$7,000

妹妹愷琪則指，姊妹二人的服裝所用的布料及所戴的假髮，均從台灣運來，成本高達7,000元，更要花半年時間製作。賽後愷琪除感謝姊姊外，亦感謝其化妝老師當日鼓勵她們嘗試Cosplay，並表示這次得到肯定後，未來會繼續嘗試Cosplay不同角色。

亞軍隊伍趙潤泉及謝潔萾在台上表演斬首情節，引來全場譁然。首次參賽的謝潔萾笑言斬首情節有些重口味，小朋友或不適合欣賞，但她認為動漫電玩節成人較多，相信問題不大，她又稱當初與隊友構思時是從藝術觀賞角度出發，故只考慮如何美麗地呈現。

謝稱自己資歷尚淺，與參賽多年的趙潤泉合作有點壓力，但她感謝隊友一直在服裝及動作上給予建議。謝亦在賽後感謝家人支持，「佢哋把口成日會叫我咪玩喇整到間屋亂晒，但每次都會幫我執番好」。其隊友趙潤泉指，謝學習能力強，相信她日後表現更好。

此外，主唱《新世紀福音戰士》主題曲一炮而紅的日本歌手高橋洋子，昨亦首次來港獻唱，吸引逾700名歌迷逼爆主舞台，歌迷情緒高漲，更有大批歌迷揮動螢光棒支持。高橋洋子亦表示，香港歌迷很熱情，男生們都很可愛。

■記者羅智堅

上一則
上一則
伊院失誤聞所未聞 肛門導管插陰道 婦須切輸卵管

下一則
【動漫節】男人愛高達 竟然有女仔好明白？

= =

d毒撚點會識欣賞
你係心中開大個窿就肯定成堆圍住你影啦

布袋戲都當acg咩-.-?
咁我扮黎明可唔可以參賽

你扮 我影你

咁粵劇都得啦=-=

原來布袋戲都得 唔怪得我朋友叫我COS沙僧

但我相信全香港人心中會計妹先係冠軍

你意思係在座各位都係垃圾?

cosplay最緊要樣靚身材正
服裝wfc

@#狗

應該係任何時候

係咪姐係大愚俠史艷文果d?